蘋果日報 要聞港聞 20200821 星期五

蘋果日報 要聞港聞 20200821 星期五

鄭若驊再封殺私人檢控
涉危駕撞人的士司機 逍遙法外

五眼聯盟停移交逃犯
學者：國際拒信港司法

刑恐案開審《東方》記者認部組日日追蹤
黎智英：「搞你」是指申禁令

民主黨：依民調定立會去留
先公開辯論理據 公民黨表態跟從

全民檢測前 限聚拒放寬 變相強迫參與
議員斥為政治犧牲百業

【系統公告】「昔日」及「專欄」網頁版暫停

============

6小時前
鄭若驊再封殺私人檢控 涉危駕撞人的士司機 逍遙法外

鄭國泉
6小時前
鄭國泉欠債破產 獲建制探望送錢

6小時前
暴動案少女聘大狀難上難

■律師林洋鋐建議法援署容許較資深大律師帶領年資淺的大律師處理暴動案。資料圖片
6小時前
大律師經驗不足 法援拒批

6小時前
五眼聯盟停移交逃犯 學者：國際拒信港司法

6小時前
撤船運雙重課稅寬免 打擊港航運

6小時前
特朗普：黎智英是勇敢的人

■吳百納在北京使館舉行離任記者會，當中提及港版國安法。
6小時前
英駐華大使：憂惡法削港自治

■金管局將與警方舉行講解會，向銀行公會成員講解國安法。
6小時前
金管局偕警向銀行講解國安法

6小時前
刑恐案開審《東方》記者認部組日日追蹤 黎智英：「搞你」是指申禁令

6小時前
辯方引「黎志英訃聞」質疑描繪負面形象

■黎智英遭《東方》專案組全天候監視，其何文田大宅外不時有多名男子守候。
6小時前
專案組佔中起黎宅外「擺位」

6小時前
被誣衊善款去向不明 蘋果基金向《文匯》《大公》發律師信

6小時前
民主黨：依民調定立會去留 先公開辯論理據 公民黨表態跟從

■鍾劍華強調民意不是政治人物決定唯一依歸。
6小時前
非隨機 可動員 今公佈民調難反映民意

■會計界梁繼昌未有交代是否接受延任，僅稱會繼續商討。
6小時前
會計界民調 逾半數撐梁繼昌延任

■湯家驊（左）對於一國兩制評分下跌，表示有市民沒準確理解國安法。
6小時前
六成市民指國安法損兩制

■區議員林兆彬（左）及盧俊宇稱被民政事務處拖欠津貼。
6小時前
議辦作票站被扣津貼 盧俊宇入稟

6小時前
鬧市拉人拒騷證 八警惹綁架疑雲 fb澄清：女子涉反送中網上起底

■在內地長大和受教育的許驥（圖），為明報教育出版《高中通識教育．現代中國》作者之一。
6小時前
通識書被河蟹 作者：審查嚴過內地

6小時前
網上反送中 入境處人員降職

范國瀚
6小時前
曾邀黃之鋒演講 星社運人罰款

6小時前
蘋論 ：制度不公 抗爭不絕（林本利）

■國安法首位被告唐英傑早前申請保釋被拒繼續還柙。資料圖片
6小時前
「國安法保釋違無罪推定」被告申人身保護令今裁決

李柱銘
6小時前
李柱銘覆核警查手機被駁回

楊森
6小時前
楊森被控六四非法集結

6小時前
7.21恐襲13月 警再拘六人 主謀及襲立場記者西瓜佬仍在逃

■警方一連九日、聯合海關及消防處進行跨部門反黑行動，在元朗區大舉拘捕325人。
6小時前
反黑拘325人 僅11個黑底

■警員梁家輝起初說警員沒在現場爆粗，看影片後改變說法。
6小時前
裝修工藏六合匙被控 辯方播片指警爆粗恐嚇

6小時前
全民檢測前 限聚拒放寬 變相強迫參與 議員斥為政治犧牲百業

6小時前
陽性比率0.24% 門診派樽延長

■華大強調涉案專利與病毒檢測沒有關聯。資料圖片
6小時前
華大被控侵權案明年2月審

■「屯門社區網絡」推出民間檢測計劃，價格僅350元。
6小時前
民間推350元化驗防資料送中

■關注綜援低收入聯盟調查發現，油尖旺收入低於10,000元的居民中，近半工作時數減少。
6小時前
基層近半工時減 逾60%焦慮

■消息指警隊等部門獲擴大授權；圖為特務警察日前巡查外傭聚集地點。資料圖片
6小時前
港府追疫源 擴警檢控權 議員憂提供行蹤「逼嘔晒手足資料」

6小時前
傳銷 碼頭 群組各增三確診

6小時前
袁國勇淘大視察

羅致光
6小時前
指百佳惠康減價有帶頭作用 無視細企難對撼 羅致光被鬧無讀書

蒙兆達
6小時前
工會轟拒堵無薪假漏洞

■保就業計劃的「0人公司」屢被質疑濫用援助。資料圖片
6小時前
0人公司再增27間 擸125萬

6小時前
《鏗鏘集》八作品揚威國際 8.31紀錄片奪金獎

■警方發言人回覆查詢稱已接獲相關報案，指懷疑有人於網上發佈涉及兒童的不當短片和相片。
6小時前
警接報調查發佈淫褻物品 名校生性愛片 萬人瘋傳下載

6小時前
旺角追到美孚 兩煞毆九巴車長

6小時前
走私凍肉家族 涉款1.9億 13人落網

6小時前
痱滋警衝入警總稱逃命「我都冇得揀 有得揀我走㖭」

■張金福（紅箭嘴示）當日撥開一名女生（藍箭嘴示），令她跌倒。
港台片段截圖
6小時前
示範逃走 轉錯方向

■警員麥永祥
6小時前
被控襲兩警甩一罪 辯方指警推青年製施襲假象

■報攤去年起已化身連儂牆，展示港人心聲。
6小時前
真黃報紙檔築連儂牆「驚都要發聲」

■港產雙面諜馬玉正（音譯）因向中國國安部門非法提供情報被美國當局起訴。
6小時前
控方揭與妻在華有樓 女居港任律師 港產雙面諜「潛逃風險高」

■被告前年假扮電影公司高層，誘騙女模到酒店，以《婚前試愛》（圖）床戲作試戲藍本大肆非禮，並騙取女模5,000元。
6小時前
警套指摸失敗遭「訓斥」官︰上司教得唔好就冇事？

■明德國際醫院發生醫療失誤，右腳當左腳醫，衞生署已列為醫療風險警示事件。
6小時前
醫生右腳當左腳 明德病人無辜捱多次手術

6小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

6小時前
隔牆有耳：分化民主派 踩完又捧 左報高舉張崑陽（李八方）

黃浩華
6小時前
隔牆有耳：瘋傳手機內置COVID19洩行蹤 IT界拆解（李八方）

6小時前
社會專題：離奇壞車撞車 維修不斷 投資者墮的士行吸血局

■業內人士分析，司機不足會直接影響回報及牌價，但作長期投資則不需擔心短期升跌。
6小時前
45萬入局「上車」合約不平等

■車行老闆過去曾遭貼街招追數，內容指「老千商人、食人夾棍、攪人老婆」。
受訪者提供
6小時前
老闆多次被追數 涉款百萬

林九
6小時前
維修費離譜 有車主被倒扣$14,000

■經濟學者關焯照稱，的士牌價與司機承租力掛勾，當客量少無司機開工，牌價便會受壓。資料圖片
6小時前
疫情拖累 牌價急跌一成

6小時前
家庭醫生寫週記：咽拭子注意！（鄭志文）

6小時前
快樂大夫：走出困局（林煒）

6小時前
乳你同行：精神壓力導致癌症（張淑儀）

6小時前
開心見誠：沖繩島的周末麵包師（李德誠）

6小時前
醫字咁淺：三子寓言（下）（麥煒和）

6小時前
頭頭是道：口水腺內窺鏡手術（袁寶榮）

6小時前
綠茵醫道：疫情催生的腸胃毛病（彭慶茵）

6小時前
醫醫詩詩：想起「收成 」（區聞海）

6小時前
東西南北：缺了現場掌聲的全國代表大會（安裕）

6小時前
習近平在北戴河會議遭圍攻？（潘小濤）

6小時前
世道人生：匹夫不可奪志（李怡）

6小時前
國進民退 民無安食（范克）

6小時前
健康碼只宜作跨境證明（關焯照）

6小時前
蘋果會客室

6小時前
歡迎投稿

「蘋果基金或者沒有大型慈善機構出名，但他們就是一直默默努力為我們的社會服務。」
6小時前
【撐蘋果基金】家長義工感謝蘋果基金的付出

===============

最Hit

8小時前
【蘋聞追Click】暴動罪少女遭拒批法援 答辯在即如「死亡倒數」

「灣仔入境事務大樓14樓」感染群組中，最先發病的入境事務主任協會主席黎偉生之52歲妻子（第2134號個案），可能是群組中的「毒后」，懷疑將病毒傳播給12人，甚至令女同事的母親染疫離世。
49分鐘前
【武漢肺炎】撐國安法入境處主任協會 主席夫人疑淪「毒后」傳播12人 累同事母染疫亡

2小時前
【新式大逃亡】移民顧問唔移民寧做太空人 Keyman棄港台兩邊走舉家回流

8小時前
【蘋果驗樓】日出康城MALIBU浴缸漏水漏出小瀑布 業主O嘴慘叫：「個廁所好貴㗎！」

2小時前
【江嘉敏死跟】郭嘉文孖林凱恩文華嘆tea 自爆擲2,000萬做投資

美國民主黨全國代表大會
5小時前
【美國大選】美民主黨新黨綱籲制裁損香港自治官員 批評中國不公平貿易行為
教科書作者許驥在內地長大和受教育，直指今次部份審查內容「仲嚴過內地教科書」，認為香港言論和出版環境將與內地同步收緊，「（審查）香港人可能會慢慢習慣，但呢個習慣好悲哀......希望大家唔會慣。」

8小時前
【通識書首送審●獨家】內地長大作者指審查「嚴過內地」 嘆中港同步開歷史倒車

==============